<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>&quot;Элементы&quot;: новости биологии</title>
<link>http://elementy.ru/</link>
<description></description>
<lastBuildDate>09 Aug 2014 13:39:51 +0400</lastBuildDate>
<image>
<title>&quot;Элементы&quot;: новости биологии</title>
<url>http://elementy.ru/images/eltdesign/title.gif</url>
<link>http://elementy.ru/</link>
</image>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/sleep_deprivation_&amp;_metabolome_fig1_100.jpg"/>
		<category>Молекулярная биология</category>
		<description>&lt;p&gt;Исследователи из Великобритании и Нидерландов выявили 27 веществ, уровень которых существенно повышается в плазме крови человека, отклоняющегося от привычного режима (8 часов сна в сутки) и бодрствующего 24 часа подряд. Интересно, что в числе этих веществ оказались серотонин, триптофан и таурин, для которых характерно антидепрессивное влияние на психику человека.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432296</link>
		<pubDate>04 Aug 2014 22:06:00 +0400</pubDate>
		<title>Ночь без сна улучшает настроение</title>
	</item>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/climate_change_and_seal_population_logo_100.jpg"/>
		<category>Эволюция</category>
		<description>&lt;p&gt;Европейские биологи суммировали данные по популяционной динамике морских котиков, обитающих на антарктических островах. Их колонии, пережив период восстановления численности, теперь снова подошли к периоду депрессии. Ученые выявили связь между уменьшением пищи и выживанием различных генетических вариантов в популяции котиков.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432294</link>
		<pubDate>31 Jul 2014 16:48:00 +0400</pubDate>
		<title>Потепление климата работает против гомозиготных особей</title>
	</item>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/quantum_photosynthesis_logo_100.jpg"/>
		<category>Физика</category>
		<description>&lt;p&gt;Несколько лет назад было доказано, что на начальных этапах фотосинтеза в бактериях и растениях работают квантовые эффекты. Энергия поглощенного фотона порождает электронное возбуждение, которое удивительно быстро и эффективно передается в реакционный центр фотосистемы. Этот процесс работает столь слаженно именно за счет квантовой когерентности промежуточных возбуждений. Однако в понимании этого квантового процесса оставались загадки, которые удалось разрешить только сейчас.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432292</link>
		<pubDate>28 Jul 2014 04:37:41 +0400</pubDate>
		<title>Механизм фотосинтеза использует вибронную квантовую когерентность</title>
	</item>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/3d_printed_biological_machines_logo_100.jpg"/>
		<category>Биомеханика</category>
		<description>&lt;p&gt;Американские исследователи сконструировали простейший шагающий механизм, воспроизводящий устройство двух частей конечности, соединенных суставом. Сокращения мышцы обеспечиваются двумя «ножками», присоединенными своими концами к гибкой пластине. Передвигается это простое устройство под действием электрических импульсов, которые с определенной частотой подаются в питательную среду, в которой оно находится.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432291</link>
		<pubDate>24 Jul 2014 21:27:00 +0400</pubDate>
		<title>Шагающий биомеханизм создан из напечатанных на 3D-принтере элементов и искусственно выращенных скелетных мышц</title>
	</item>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/behavioral_learning_response_in_c_elegans_logo_100.jpg"/>
		<category>Нейробиология</category>
		<description>&lt;p&gt;Японские нейробиологи изучили формирование вкусового условного рефлекса у нематоды &lt;i&gt;C. elegans&lt;/i&gt;. Удалось расшифровать стержневой биохимический механизм этого рефлекса, проследив его путь от сформировавшегося поведенческого стереотипа к регуляторным белкам. Ученые полагают, что их исследование станет перспективной моделью для изучения человеческой памяти и ее соответствующих дефектов.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432289</link>
		<pubDate>22 Jul 2014 00:29:00 +0400</pubDate>
		<title>Условный рефлекс у нематоды формируется на основе инсулинового рецептора</title>
	</item>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/horisontal_genome_transfer_in_tobacco_logo_100.jpg"/>
		<category>Генетика</category>
		<description>&lt;p&gt;Германские и польские биологи показали, что между клетками привоя и подвоя может происходить горизонтальный перенос не только пластидных геномов, но и ядерных. Прививая друг к другу обыкновенный табак &lt;i&gt;Nicotiana tabacum&lt;/i&gt; и табачное дерево &lt;i&gt;Nicotiana glauca, &lt;/i&gt;удалось получить аллополиплоидные клетки, содержащие в одном ядре оба диплоидных хромосомных набора родительских видов. Из этих клеток были выращены полноценные растения, сочетающие признаки обоих родителей и способные производить жизнеспособные семена.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432287</link>
		<pubDate>14 Jul 2014 22:35:00 +0400</pubDate>
		<title>Новые виды растений можно создавать при помощи горизонтального переноса полных ядерных геномов</title>
	</item>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/altitude_adaptation_in_tibetans_logo_100.jpg"/>
		<category>Генетика</category>
		<description>&lt;p&gt;Ген &lt;i&gt;EPAS1&lt;/i&gt; — транскрипционный фактор, который включается при недостатке кислорода и регулирует давление в сосудах, развитие и работу сердечной мышцы. У тибетцев, как выяснилось, работают специфические аллели этого гена, которые, помимо всего, увеличивают количество гемоглобина в крови. Это — адаптация к высокогорным условиям с пониженным количеством кислорода. Такие специфические «тибетские» аллели чрезвычайно редки: из всей мировой базы данных по геномам разных народов они встретились только у двух представителей китайских народностей. Но самое интересное, что эти же «тибетские» аллели найдены в ископаемом образце денисовского человека.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432286</link>
		<pubDate>10 Jul 2014 19:46:00 +0400</pubDate>
		<title>Тибетцы унаследовали от денисовских людей ген, спасающий от гипоксии</title>
	</item>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/greenish_warbler_ring_species_logo_100.jpg"/>
		<category>Эволюция</category>
		<description>&lt;p&gt;«Кольцевыми видами» называют комплексы близкородственных форм, постепенно расселявшихся вокруг какой-либо географической преграды, причем крайние формы, встретившись по другую сторону преграды, уже не могут скрещиваться. Зеленая пеночка &lt;i&gt;Phylloscopus trochiloides&lt;/i&gt; считается хорошим примером кольцевого вида. Детальный генетический анализ 95 птиц из 22 районов подтвердил существование вокруг Тибетского нагорья кольца постепенно переходящих друг в друга форм этого вида, однако история формирования кольцевого ареала оказалась более сложной, чем предполагала классическая схема.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432285</link>
		<pubDate>08 Jul 2014 16:17:00 +0400</pubDate>
		<title>Зеленая пеночка — «несовершенный» кольцевой вид со сложной историей</title>
	</item>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/fungal_algal_mutualism_logo_100.jpg"/>
		<category>Эволюция</category>
		<description>&lt;p&gt;Считается, что мутуализм двух видов живых существ должен формироваться постепенно, в результате долгой коэволюции. Однако эксперименты американских биологов показали, что многие виды грибов и одноклеточных водорослей могут образовывать мутуалистические системы практически мгновенно, без предшествующего периода взаимной адаптации и без каких-либо генетических модификаций. Для этого гриб и водоросль должны оказаться в среде, где они будут друг для друга единственными источниками необходимых веществ, таких как углекислый газ и аммоний.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432284</link>
		<pubDate>07 Jul 2014 04:37:00 +0400</pubDate>
		<title>Взаимовыгодный симбиоз гриба и водоросли может сформироваться мгновенно</title>
	</item>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/electric_organs_evolution_fig1_100.jpg"/>
		<category>Генетика</category>
		<description>&lt;p&gt;Биологи расшифровали генетическую базу, на которой строятся электрические органы рыб. Электрический орган — это очень сложное устройство, но оно, тем не менее, появлялось в ходе эволюции параллельно несколько раз, превращая мышцы в биобатареи. Удивительно, но наборы генов, которые участвовали в этом эволюционном фокусе, оказались сходными во всех изученных группах рыб.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432282</link>
		<pubDate>01 Jul 2014 23:39:07 +0400</pubDate>
		<title>Электрические органы у разных групп рыб регулируются сходными генами</title>
	</item>

</channel>
</rss>