<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
    <title>&quot;Элементы&quot;: новости космоса</title>
    <link>http://elementy.ru/</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>08 Aug 2014 07:21:05 +0400</lastBuildDate>
    <image>
    <title>&quot;Элементы&quot;: новости космоса</title>
    <url>http://elementy.ru/images/eltdesign/title.gif</url>
    <link>http://elementy.ru/</link>
    </image>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/enceladus_ocean_logo_100.jpg"/>
		<category>Астрономия</category>
		<description>&lt;p&gt;Анализ траекторий трех близких пролетов зонда «Кассини» над Энцеладом позволил подтвердить существавание на нем подледного океана жидкой воды. Скорость зонда во время пролетов, отслеживаемая по допплеровскому сдвигу сигнала его передатчика, была измерена с точностью до 90 мкм/с, что позволило вычислить отклонения гравитационного поля Энцелада от идеального и сделать вывод о существовании прослойки жидкой воды толщиной 10 км, существующей между мантией и ядром вблизи южного полюса.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432279</link>
		<pubDate>04 Jul 2014 04:02:00 +0400</pubDate>
		<title>Анализ гравитационного поля Энцелада тоже указывает на наличие на нем жидкой воды</title>
	</item>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/icecube_three_years_logo_100.jpg"/>
		<category>Астрофизика</category>
		<description>&lt;p&gt;Физики давно знали, что разнообразные высокоэнергетические процессы, происходящие в глубоком космосе, должны сопровождаться испусканием нейтрино больших энергий. Долгое время такие нейтрино астрофизического происхождения зарегистрировать не удавалось, пока в прошлом году огромный нейтринный детектор IceCube не дал первые намеки на их обнаружение. Новая статья этой коллаборации, вышедшая на днях в архиве е-принтов, переводит эти намеки в ранг свершившегося открытия.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432258</link>
		<pubDate>27 May 2014 06:02:00 +0400</pubDate>
		<title>IceCube окончательно доказал реальность астрофизических нейтрино</title>
	</item>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/constraints_on_planck_scale_dissipative_phenomena_100.jpg"/>
		<category>Астрофизика</category>
		<description>&lt;p&gt;В рамках квантовой гравитации негладкая микроскопическая структура пространства приводит к нарушению лоренц-инвариатности, из-за которого скорости фотонов и других частиц сверхвысокой энергии отличаются от обычной скорости света. Оказывается, это не единственный наблюдаемый эффект таких теорий: дисперсия в вакууме обязана также приводить к эффективной «вязкости вакуума», которая тоже будет влиять на движение частиц. Отсутствие подобных эффектов в астрофизических данных позволяет наложить сильные ограничения на эту вязкость.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432250</link>
		<pubDate>13 May 2014 20:02:00 +0400</pubDate>
		<title>Квантовая гравитация может приводить к еще одному наблюдаемому эффекту</title>
	</item>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/lithopanspermia_logo_100.jpg"/>
		<category>Астрономия</category>
		<description>&lt;p&gt;Удары астероидов выбивают некоторое количество материала с поверхности Земли и Марса в космос. При этом часть обломков не падает назад, а остается в межпланетном пространстве и через некоторое время может попасть на другие тела Солнечной системы. Согласно результатам моделирования, выполненного американскими учеными, за последние 3,5 млрд лет таким способом на Марс могло попасть около 100 млн тонн, а на спутник Юпитера Европу — около 2000 тонн земного материала.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432223</link>
		<pubDate>02 Apr 2014 19:50:00 +0400</pubDate>
		<title>Фрагменты земной коры, выброшенные в космос при ударах крупных астероидов, могли занести жизнь на спутники Юпитера и Сатурна</title>
	</item>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/bicep2_confirms_inflation_logo_100.jpg"/>
		<category>Астрофизика</category>
		<description>&lt;p&gt;Специализированный телескоп BICEP2, работающий на Южном полюсе и измеряющий поляризацию космического микроволнового излучения, обнаружил реликтовые B-моды поляризации. Их наличие указывает на то, что по ранней Вселенной гуляли сильные гравитационные волны. Они, в свою очередь, могли возникнуть только на стадии инфляции — сверхбыстрого раздувания Вселенной, когда ей было примерно 10&lt;sup&gt;–32&lt;/sup&gt; секунды от роду.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432215</link>
		<pubDate>22 Mar 2014 17:53:00 +0400</pubDate>
		<title>Эксперимент BICEP2 подтверждает важнейшее предсказание теории космической инфляции</title>
	</item>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/stochastic_gw_logo_100.jpg"/>
		<category>Астрофизика</category>
		<description>&lt;p&gt;Вселенную заполняет гравитационно-волновой шум — беспорядочное наложение гравитационных волн, излученных в самых разных процессах за всё время жизни Вселенной. Обычно эффект от гравитационных волн ищут на специальных сверхчувствительных приборах, детекторах гравитационных волн. Авторы нового исследования пошли иным путем: они использовали данные специально выбранных сейсмометров. Им удалось получить новые оценки на интенсивность гравитационно-волнового шума Вселенной, которые в миллиард раз точнее предыдущих.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432210</link>
		<pubDate>17 Mar 2014 02:41:00 +0400</pubDate>
		<title>Сейсмометрия установила новые ограничения на интенсивность гравитационно-волнового шума Вселенной</title>
	</item>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/kev_line_logo_100.jpg"/>
		<category>Астрофизика</category>
		<description>&lt;p&gt;Сразу две группы исследователей сообщили о том, что в рентгеновских спектрах скоплений галактик обнаружена новая линия излучения с энергией 3,57 кэВ. Это излучение должно идти от горячего межгалактического газа, заполняющего скопление галактик, но, в отличие от других, идентифицированных, линий излучения, эту не удается приписать никакому атомному переходу. Если нестандартное происхождение этой линии подтвердится, она может указывать на распад частиц темной материи с массой 7,1 кэВ.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432200</link>
		<pubDate>26 Feb 2014 06:29:00 +0400</pubDate>
		<title>В спектрах скоплений галактик обнаружена неизвестная линия излучения</title>
	</item>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/europe_and_ceres_logo_100.jpg"/>
		<category>Астрономия</category>
		<description>&lt;p&gt;Вблизи южного полюса спутника Юпитера Европы обнаружены выбросы водяного пара, усиливающиеся или ослабевающие в зависимости от ее положения на орбите. Они свидетельствуют о трещинах в ледяной коре, которые периодически открываются под действием приливных сил, позволяя воде из подледного океана испаряться и выходить наружу. Выбросы водяного пара обнаружены и на Церере, самом большом теле главного пояса астероидов, но там они, вероятно, связаны с испарением поверхностного льда из-за солнечного нагрева.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432183</link>
		<pubDate>07 Feb 2014 07:12:00 +0400</pubDate>
		<title>Новости из Солнечной cистемы: гейзеры на Европе и водяной пар над Церерой</title>
	</item>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/cogent_fig1_install_100.jpg"/>
		<category>Физика</category>
		<description>&lt;p&gt;Коллаборация CoGeNT — одна из немногих сообщавших ранее о возможном наблюдении частиц темной материи — обновила свои результаты на основе статистики, накопленной уже за три года работы. В новых данных по-прежнему видно превышение сигнала над фоном в нужной области и сезонная модуляция, характерная для частиц темной материи. В статье также рассказывается о том, как согласовать друг с другом результаты трех экспериментов с положительными результатами.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432177</link>
		<pubDate>24 Jan 2014 21:21:00 +0400</pubDate>
		<title>Новые данные эксперимента CoGeNT по-прежнему указывают на регистрацию частиц темной материи</title>
	</item>
	<item>
		<enclosure type="image/jpeg" url="http://elementy.ru/images/news/smbh_outburst_logo_100.jpg"/>
		<category>Астрофизика</category>
		<description>&lt;p&gt;Узкий участок Магелланова Потока, находящийся непосредственно над центром Млечного Пути, проявляет избыточное свечение в линии Hα, которое не получается удовлетворительно объяснить засветкой от скоплений молодых звезд в Галактике и другими причинами. Единственное, по мнению авторов, разумное объяснение этого эффекта в том, что несколько лет назад ядро Млечного Пути было гораздо активнее и нашу Галактику можно было отнести к классу сейфертовских.&lt;/p&gt;</description>
		<link>http://elementy.ru/news/432163</link>
		<pubDate>25 Dec 2013 01:51:00 +0400</pubDate>
		<title>Недавняя активность ядра Млечного Пути запечатлелась во флуоресценции Магелланова Потока</title>
	</item>

</channel>
</rss>